轟違規購入俄戰機導彈 美制裁解放軍裝備部

2018年09月22日

轟違規購入俄戰機導彈
美制裁解放軍裝備部

中國向俄羅斯買入的軍備包括蘇-35戰機。

中美兩國再爆新一波戰役！美國國務院宣佈，中國中央軍委裝備發展部從俄羅斯購買蘇-35戰機及S400導彈系統，違反美國2017年簽署的制裁法案，美國首度運用該法案，對中國中央軍委裝備發展部及部長李尚福實施制裁，凍結其在美國的財產和利益，李成為首位中國高級將領被美制裁。

中國外交部極為憤慨，揚言：「美方必須承擔由此造成的後果」。有學者向《蘋果》指，美國今次劍指中國軍委主席習近平。

白宮發佈聲明指出，美國總統特朗普進一步落實「以制裁反制美國敵人法案」（CAATSA），授權國務卿對俄羅斯實施制裁，國務卿蓬佩奧率先對33名與俄羅斯軍事與情報相關的個人及實體列入制裁黑名單，當中包括中共中央軍委裝備發展部（EDD）與該部門主管李尚福。

美國政府官員解釋，中央軍委裝備發展部向俄羅斯主要軍火出口商購入蘇-35戰機與S400導彈系統等，屬項重大交易，美方認為有必要採取制裁。

凍結部長李尚福在美資產

美國官員指出，今次是首次有第三國家因與俄羅斯進行交易，受CAATSA受制裁懲罰，認為特朗普政府為對付俄羅斯，不惜影響與他國之間的關係。

制裁將拒絕給予中共中央軍委裝備發展部任何外國出口許可證，禁止其在美國管轄範圍內進行外匯交易或使用美國金融系統，並凍結其在美國控制範圍內的財產和利益。

對李尚福的制裁，則是禁止他使用美國金融系統和進行外匯交易，並凍結他在美國管轄範圍內的任何財產或利益，他也將被禁止持有美國簽證。今次亦是中共首次有高官被美國實施制裁。

中國外交部昨表示對美國做法極為憤慨，並已提出嚴正交涉。他們指美國「嚴重違反國際關係基本準則，嚴重損害中美兩國、兩軍關係」，敦促美方立即糾正錯誤，撤銷制裁，否則「美方必須承擔由此造成的後果」。

中國去年向俄羅斯購入S400導彈系統。

李父曾參與抗美援朝

有匿名的美國國務院官員向外媒指，美國只是針對制裁莫斯科，而不是北京及其軍隊。該人說：「這些制裁的最終目標是俄羅斯，這部制裁法律不是要削弱任何國家的國防能力，而是俄羅斯要為其惡意行為付出的代價。」

有學者向《蘋果》指，美國今次劍指中國軍委主席習近平。中共中央軍委裝備發展部是習近平於2015年11月的深化國防和軍隊改革中，撤銷中國人民解放軍總裝備部，改組成立中央軍委裝備發展部，負責全軍裝備發展規劃、研發試驗鑑定、採購管理、信息系統建設等。

李尚福是十八大軍改後首任軍委裝備發展部部長，被視為習近平軍中親信。而李父是老紅軍李紹珠，曾任鐵道兵西南指揮部副令司，曾參加國共內戰及抗美援朝等戰役。

《經濟學人》/《蘋果》記者

下一則
下一則
特朗普殺雞儆猴 警告習近平

特朗普殺雞儆猴 警告習近平

制裁法去年通過 針對俄羅斯

好人好者放啲錢喺美國做咩呀

其實點解唔放喺 俄羅斯 北韓 非洲 一帶一路 嗰 d 國家 ？

冇綠卡 即刻投降唔打了